[RTHK] 職工盟稱至少20名航空業界人員涉反修例事件被解僱

2019-08-28 HKT 13:07
職工盟原定今日在國泰城集會，被警方發出反對通知書，上訴亦被駁回，改為下午在中環愛丁堡廣場集會。職工盟主席吳敏兒接受一個電台節目的電話訪問時表示，在愛丁堡廣場的集會已獲發不反對通知書，強調是和平理性非暴力，希望業界能夠出席合法集會，表達關注及憤怒，抵抗白色恐怖。

吳敏兒表示，目前已知有20名無理被解僱的航空業界人員，國泰航空及港龍航空的員工是「重災區」，又說解僱20人是距離裁員不遠，會密切監察公司是否借此展開裁員。

吳敏兒說，據她了解，有員工因為讚好社交媒體言論而被解僱，另外有員工在外地休息期間，購買及拍攝當地頭版支持香港的報紙，其後被人移花接木，指要「搞革命」，相信亦成為解僱原因。她又說，有員工亦被公司告知，他在被禁止進入及飛越中國境內名單上，視為沒有生產力，因而被解僱。

越黎越多航空界嘅員工比人炒

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳